A l'intérieur d'un théâtre
Le théâtre au temps de Molière Au début du XVIIe s., en France, il n'existe qu'une troupe de théâtre : celle de l'hôtel de Bourgogne, à Paris À la même époque, Madrid, en Espagne, dispose de 40 salles! En 1634, une autre boltroupe, celle du théâtre du Marais, obtient l'autorisation. Il faut attendre Représentation du Malade imaginaire de Molière, au théâtre des jardins 1661 pour que Louis XIV de Versailles, en 1674 (gravure colorisée de Le Pautre, 1676).
la Comédie Française est née en 1680 - sept ans après la mort de Molière -, quand Louis XIV rassembla dans un seul lieu les troupes de Paris. Désormais réunis, les acteurs s'associent pour gérer leur compagnie, partagez difficultés et bénéfices. Jusqu'en 1790, ils avaient le privilège d'être les seuls à jouer dans Paris et les environs. C'est aujourd'hui la seule troupe permanente de France. N'hésite pas à aller découvrir leurs spectacles !

